<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Python v ČR bloguje</title><link href="http://blog.python.cz/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.python.cz/feed.xml" rel="self"></link><id>http://blog.python.cz/</id><updated>2015-12-17T01:56:30+01:00</updated><entry><title>Proč? Proto!</title><link href="http://blog.python.cz/proc-proto" rel="alternate"></link><published>2015-12-17T01:56:30+01:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2015-12-17:proc-proto</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;Před rokem a půl jsem napsal článek &lt;a href="http://blog.python.cz/proc-python"&gt;Proč Python?&lt;/a&gt; Je o tom, proč by si měl člověk vybrat Python jako svůj hlavní programovací jazyk. V textu naznačuji, že Python je jazyk jako každý jiný, a tak se na některé věci hodí víc, na některé míň, ale že bych si přál, aby se tím hlavním důvodem pro jeho výběr stala jeho skvělá, aktivní komunita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Když máme ten konec roku, dovolím si tady trochu bilancovat a zhodnotit, jak se nám tato mise daří. Co se v roce 2015 událo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;small&gt;Poznámka: řazení je chaotické&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Konalo se celkem 33 lokálních srazů ve 3 městech (&lt;a href="http://pyvo.cz/praha"&gt;12 v Praze&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://pyvo.cz/brno"&gt;12 v Brně&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://pyvo.cz/ostrava"&gt;9 v Ostravě&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Věčnou slávu si zaslouží hlavně: Jirka Bartoň, Kubík Vysoký, Aleš Zoulek, Tomáš Ehrlich, já, Milan Kubík, Petr Viktorin, Laco Krčmárik, Lumír Balhar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Na srazech se zprovoznila &lt;a href="https://github.com/pyvec/bookshelf/"&gt;knihovnička&lt;/a&gt;, díky které můžou lidé prakticky po celé republice nabízet nebo si půjčovat knihy o Pythonu a přidružených technologiích.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Věčnou slávu si zaslouží hlavně Petr Viktorin.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/proc-proto.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Výzvy pro Pyvo</title><link href="http://blog.python.cz/vyzvy-pro-pyvo" rel="alternate"></link><published>2015-04-30T16:55:11+02:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2015-04-30:vyzvy-pro-pyvo</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;Dnes v Brně slavíme &lt;strong&gt;čtyři roky&lt;/strong&gt; od založení místního srazu příznivců programovacího jazyka Python. Srazu, který nazýváme Pyvo. Zábavné příhody o tom, jak k založení došlo jsem kolem sebe trousil celé čtyři roky, takže se v rámci tohoto článku z hlediska minulosti omezím spíš na bilancování toho, co se nám povedlo, a taky něco o cestě, kterou si myslím, že by mělo Pyvo kráčet do budoucna.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="co-se-povedlo"&gt;Co se povedlo&lt;small class="permalink"&gt;&lt;a href="#co-se-povedlo" title="Trvalý odkaz na tento nadpis"&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;V Brně se za čtyři roky rozhodně podařilo &lt;strong&gt;vytvořit pravidelný sraz&lt;/strong&gt;, který sdružuje místní komunitu Pythonistů (a Rubystů). To samo o sobě není tak snadný úkol jak se zdá a je možná vlastně i dílem náhody, že zrovna nám v Brně se to povedlo. Myslel jsem si, že se tento úspěch dá snadno replikovat, ale zpětně vidím, že to není tak jednoduché a za každým funkčním srazem je ohromná spousta práce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/vyzvy-pro-pyvo.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Proč pomáhat holkám do IT</title><link href="http://blog.python.cz/proc-pomahat-holkam-do-it" rel="alternate"></link><published>2015-04-19T16:00:11+02:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2015-04-19:proc-pomahat-holkam-do-it</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;Pomáhám při organizaci &lt;a href="http://djangogirls.org/prague/"&gt;Django Girls v Praze&lt;/a&gt;. Jak už to tak u mě bývá, dělám hlavně maskota a snažím se akci propagovat na sociálních sítích a podobně.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django Girls jsou jednodenní workshop pro dámy, na kterém se mohou zadarmo naučit úplné základy programování a udělat si svou první webovou stránku v Djangu, resp. v &lt;a href="http://blog.python.cz/proc-python"&gt;programovacím jazyce Python&lt;/a&gt;. Je to koncept převzatý ze zahraničí, všechno je připravené a nachystané, &lt;a href="http://djangogirls.org/resources/"&gt;existují manuály i pro organizátory&lt;/a&gt;, takže proto pro nás bylo jednodušší se pustit do něčeho takového, než něco stavět na koleně. A i tak je to dost velká fuška!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/proc-pomahat-holkam-do-it.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Proč Python?</title><link href="http://blog.python.cz/proc-python" rel="alternate"></link><published>2014-05-29T01:56:30+02:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2014-05-29:proc-python</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;Občas se mě někdo zeptá, proč vlastně "kopu za Python". Co že je na něm tak úžasného. Zkusím to nějak sepsat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Můžete mít rádi svou zahradní sekačku, ale stejně ji nepoužijete, když budete potřebovat míchat těsto na bábovku nebo vrtat poličku. Ačkoliv můžeme polemizovat nad tím, že pokud je programovací jazyk &lt;a href="https://cs.wikipedia.org/wiki/Turingovsk%C3%A1_%C3%BAplnost"&gt;Turing-complete&lt;/a&gt;, tak v něm lze teoreticky napsat cokoliv, asi se pragmaticky shodneme na tom, že s programovacími jazyky je to v něčem spíše jako s tou sekačkou a vrtačkou. Aplikace pro iOS je nejlepší psát v Objective-C, skriptování v prohlížeči se nejsnadněji dělá v JavaScriptu, ovladač k tiskárně se píše v C, atd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jenže pak máme ještě hromadu aplikací, kde to tak vyhraněné není, nebo je to minimálně sporné. Potom většinou nastupují emoce a sympatie. Řekněme třeba web. Web můžete udělat v PHP, Ruby, Pythonu, JavaScriptu/Node.js, Haskellu, ... Kvalita ekosystému, rychlost vývoje a podobné argumenty tady moc nehrají roli, protože když se to sečte a podtrhne, tak jsou ty technologie prostě srovnatelné. Áno, Node.js může být asynchronnější a rychlejší než třeba zrovna ten Python, ale zase si u něj nabijete čumák v něčem jiném - všechno má svá pro a proti. Ekonomicky je to prostě jedno - pokud tedy nebudeme uvažovat i to, jak je snadné najít na tu kterou technologii vývojáře, atd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/proc-python.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Tři roky Pyvo + BRUG</title><link href="http://blog.python.cz/tri-roky-pyvo-brug" rel="alternate"></link><published>2014-04-26T14:57:17+02:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2014-04-26:tri-roky-pyvo-brug</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Varování: Tento článek obsahuje mnohokrát slovo radost.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prý už jsem dlouho nic nenapsal na blog. Teď mě napadlo, co bych sem mohl napsat, ale nevím, jestli to není nějaká sebechvála nebo něco. Jenže z toho &lt;strong&gt;mám takovou radost, že se prostě neudržím&lt;/strong&gt;. Berte to třeba jako pozvánku na další &lt;a href="http://lanyrd.com/series/brno-pyvo/"&gt;Pyvo + BRUG&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve čtvrtek proběhlo další brněnské Pyvo + BRUG, tentokrát s podtitulem "překladačové". Překladače a vše kolem mám rád, takže jsem to téma měl v záloze už dlouho a těšil jsem se na něj, ale &lt;strong&gt;myslel jsem si, že nikoho dalšího to zase až tak moc nezajímá&lt;/strong&gt;, tak jsem se do toho nehrnul. Teď v dubnu jsem se odvážil a přichystali jsme to. Napsal jsem vytipovaným speakerům a kupodivu měli nakonec všichni čas a odvahu dorazit, byť dva byli až z nějaké větší vesnice u Dobrovíze nebo odkud... Organizace proběhla celkem bez zaváhání - jediné problémy, které jsme řešili, byly čeština versus angličtina a natáčení videa, což už je takový náš folklór, takže to neberu jako nic vážného. Na programu byly tři přednášky a jeden lightning talk:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://majda.cz/"&gt;David Majda&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;a href="https://www.suse.com/cs-cz/"&gt;SUSE Linux&lt;/a&gt;): &lt;a href="http://pegjs.majda.cz/"&gt;PEG.js&lt;/a&gt;, Parser Generator for JavaScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.fit.vutbr.cz/~izemek/"&gt;Petr Zemek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;a href="http://www.fit.vutbr.cz/"&gt;FIT VUT&lt;/a&gt; + &lt;a href="http://www.avg.com/cz-cs/"&gt;AVG&lt;/a&gt;): &lt;a href="http://www.superlectures.com/barcampbrno2013/od-hamburgeru-ke-krave-aneb-jak-z-binarky-ziskat-zdrojak"&gt;Zpětný překlad - jak z binárky dostat zdroják&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://zdne.org/"&gt;Zdeněk Němec&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;a href="http://apiary.io/"&gt;Apiary&lt;/a&gt;): Jak jsem vyráběl &lt;a href="https://github.com/apiaryio/snowcrash"&gt;Snowcrash&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://encukou.cz/"&gt;Petr Viktorin&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;a href="http://www.redhat.com/"&gt;Red Hat&lt;/a&gt;): &lt;a href="https://docs.python.org/3.5/library/ast.html"&gt;import ast&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/tri-roky-pyvo-brug.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Novoroční lednové pražské Pyvo</title><link href="http://blog.python.cz/novorocni-lednove-prazske-pyvo" rel="alternate"></link><published>2014-01-18T17:00:00+01:00</published><author><name>Jakub Vysoký</name></author><id>tag:blog.python.cz,2014-01-18:novorocni-lednove-prazske-pyvo</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;vsichni (vcetne me) meli po vanocich poradny abstak. dorazili jsme totiz
asi v rekordnim poctu. seslo se nas urcite vic nez 40. ono je to ale moc
dobre. zakladni temata typu &lt;a href="http://lanyrd.com/2014/praha-pyvo-january/"&gt;virtualenv a
pip&lt;/a&gt; je potreba opakovat,
aby packaging a bootstrap prestal byt postihovan &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Not_invented_here"&gt;nih
syndromem&lt;/a&gt; uz navzdy!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;behem 4 delsich prednasek a 7 lightning talku se ani posluchaci
neflakali - 2 sudy piva zkratka nestacily. peclive jsem cely vecer
monitoroval, vsichni byli hodni, moc rychle se nepohybovali, takze na
google plus panoramatku &lt;a href="https://plus.google.com/110682730627902704385/posts/ZMBqcTUqNKR"&gt;nejsou
rozmazani&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ja jsem ovsem i tak radeji zbabele utekl a kolem pulnoci jsem byl uz
doma. abych ale nezustal nic dluzen, doplnil jsem vsechny speakry a
lightning talkare do lanyrd schedule a &lt;a href="https://twitter.com/ajtea"&gt;martin
bilek&lt;/a&gt; hned druhy den &lt;a href="http://www.youtube.com/playlist?list=PL7yZNWKe9iWUz3-Xrz6GhFNCR5YX5fjf_"&gt;kompletne zpracoval
videa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vsem za vsechno diky a na videnou &lt;a href="https://foursquare.com/v/klub-na-v%C4%9Bne%C4%8Dku/4dd42e5a52b18e28aa0f1f6e"&gt;na
venecku&lt;/a&gt;
pristi mesic. &lt;a href="http://lanyrd.com/2014/praha-pyvo-february/"&gt;tema message
queues&lt;/a&gt; nezni vubec
nelakave!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na &lt;a href="https://github.com/kvbik/blogisek"&gt;Kubíkově GitHub blogu&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Prosincové pražské Pyvo</title><link href="http://blog.python.cz/prosincove-prazske-pyvo" rel="alternate"></link><published>2013-12-20T17:00:00+01:00</published><author><name>Jakub Vysoký</name></author><id>tag:blog.python.cz,2013-12-20:prosincove-prazske-pyvo</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;vcera &lt;a href="http://lanyrd.com/2013/praha-pyvo-december/"&gt;byl treti ctvrtek v
mesici&lt;/a&gt; a ja misto toho,
abych se pobudil s bolavou hlavou po spouste piv, jsem se probudil s
hlavou nemocnou. to vite, takova &lt;a href="http://necyklopedie.wikia.com/wiki/Moribundus"&gt;zakerna rymicka a
teplutka&lt;/a&gt; jednoho skoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a stalo se to zrovna tak blbe, ze jsem to vanocni pyvo zmeskal. dost me
to mrzelo, protoze vanoce si delame takovy pekny, prineseme spoustu
hardwaru, ktery jsme si treba prali pod stromecek a bylo nam jasny, ze
nam ho nikdo nenadeli, tak jsme si ho pro jistotu objednali sami. at uz
na adafruit.com, dx.com, ci jinych vyprodejich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;v brne na vanocnim srazu maji podobnou tradici. takovy vanocni hw uklid.
kazdy prinese, co ma doma tak nejak navic a nevidi pro to v danou chvili
vyuziti a treba to za neco pekneho jineho vymeni. takovy bazar. nicmene
to jsme s alesem pro prahy zamitli, protoze my se rozhodne svych
kabliku, redukci, starych apecek, ci dokonce notebooku zbavovat nemuzeme
- nikdy nevite, kdy se neco z toho bude hodit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ja jsem si objednal novy nexus, tak jsem ho chtel vzit, stopovat s nim
lightning talky, aby se mi uz vsichni nesmali, ze k tomu staremu
rozbitemu nosim porad externi klavesnici. pak jsem si v lidlu koupil
velice vyhodne &lt;a href="http://imgflip.com/i/5kb8w"&gt;zasuvky na dalkove
ovladani&lt;/a&gt;, ktere jsem sice jeste nestihl
rozpohybovat arduinem, ale rozhodne se na to chystam a v neposledni rade
jsem se tesil, ze prijede petr viktroin, kteremu jsem uz na poslednim
prazskem pyvu nadelil prave moji externi klavesnici pod podminkou, ze z
ni udela klavesnici bezdratovou...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nastesti mi &lt;a href="http://www.youtube.com/playlist?list=PL7yZNWKe9iWX5Kk7r-bKiTr_Q5H0AUNfL"&gt;martin bilek udelal
radost&lt;/a&gt;,
protoze nejen, ze na sraz prinesl kameru a vsechno to natocil, dokonce
uz hned druhy den videa nastrihal a ja se ted jdu podivat, jak to s tou
moji klavesnici dopadlo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na &lt;a href="https://github.com/kvbik/blogisek"&gt;Kubíkově GitHub blogu&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Májové pražské Pyvo</title><link href="http://blog.python.cz/majove-prazske-pyvo" rel="alternate"></link><published>2013-11-29T17:00:00+01:00</published><author><name>Jakub Vysoký</name></author><id>tag:blog.python.cz,2013-11-29:majove-prazske-pyvo</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;jak &lt;a href="https://twitter.com/lurkingideas"&gt;jirka @whiskybar barton&lt;/a&gt; rikal:
"my cekali jaro a zatim prislo leto." a ten krasny teply vecer nam asi
mirne narusil sraz. ty co neprisli, omlouva jedine to, ze sedeli nekde
na zahradce, pili pivo a mysleli na nas ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seslo se nas ale nakonec vlastne celkem slusnych 15 pythonistu, z toho
2x rubista jsou tak verni navstevnici, ze si zaslouzi byt zarazeni do
skupiny. navic pepa liska sam rekl, ze s radosti bude jako kouc na
libovolne #pyladies (ala #railsgirls) akci. tak ted uz jenom aby nekdo
nejakou usporadal?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tema bylo #CMS (content management system), radek svarz a honza kral
predstavili &lt;a href="http://mezzanine.jupo.org/"&gt;mezzanine&lt;/a&gt; a
&lt;a href="https://github.com/ella/ella"&gt;ellu&lt;/a&gt;. doufali jsme, ze nam dorazi nekdo
neco rict i o jinych, ale napriklad martin jahn behem sveho lightning
talku o &lt;a href="http://wagtail.io/"&gt;wagtail&lt;/a&gt; sithnul zminit, ze &lt;a href="https://www.django-cms.org/en/"&gt;django
cms&lt;/a&gt; ho nijak nenadchlo, cimz jsem dosel
k zaveru, ze to asi nepouziva nikdo. petr viktorin nam zase
lightningtalknul o static site generatoru
&lt;a href="http://docs.getpelican.com/"&gt;pelican&lt;/a&gt;. jeho poznamka, ze pelican
podporuje CNAME a 404 me trosku zarazila, ale vyjasnilo se, ze se jedna
o podporu pro napr github pages hosting, kde uz nejaka ta dynamika
prichazi ke slovu, nicmene &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=kZZQLcM3P5U"&gt;fidorku za
pozornost&lt;/a&gt; jsem nedostal..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;parecky a chlebicky byly, zelena a pivo taky. mini diverzitu srazu
podporila tyler z redhatu. a diky alespon tem 15ti nas z venecku
nevyhnali pro slabou ucast ;)) diky za odvoz domu
&lt;a href="https://plus.google.com/102589571514173655088/posts"&gt;tatinkovi&lt;/a&gt;. cca v
pul treti jsem byl v posteli jako slusnej kluk. takze celkove prima
vecer, diky vsem. jo a priste, zase treti stredu v mesici &lt;a href="http://lanyrd.com/2014/praha-pyvo-june/"&gt;cervnu tedy
2014/6/18 na venecku&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na &lt;a href="https://github.com/kvbik/blogisek"&gt;Kubíkově GitHub blogu&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Pyvo v Ostravě</title><link href="http://blog.python.cz/pyvo-v-ostrave" rel="alternate"></link><published>2013-11-11T21:06:23+01:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2013-11-11:pyvo-v-ostrave</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;Možná jste to zaznamenali, možná ne, každopádně proběhlo minulý týden ve čtvrtek (tj. 7. 11.) &lt;strong&gt;první Pyvo v Ostravě&lt;/strong&gt;. Sponzorovaly jej &lt;strong&gt;dvě firmy&lt;/strong&gt;, byly dvě krátké &lt;strong&gt;přednášky&lt;/strong&gt; a přišlo kolem &lt;strong&gt;třiceti účastníků&lt;/strong&gt;, což považuji za velký úspěch. Akce byla totiž organizována poměrně &lt;em&gt;punkově&lt;/em&gt; a očekávání nebyla naprosto žádná. Místní příjemně překvapili a byl z toho parádní večer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Za ty necelé tři roky, co v Brně pořádáme setkání přátel programovacího jazyka Python, se povedlo navázat vztahy s &lt;a href="http://lanyrd.com/series/praha-pyvo/"&gt;Prahou&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://rubyslava.sk/"&gt;Bratislavou&lt;/a&gt; a dokonce i &lt;a href="http://vienna-rb.at/"&gt;Vídní&lt;/a&gt;. Sjednotili jsme komunitu, srazům jsme dali jednotnou značku, &lt;em&gt;Pyvo&lt;/em&gt;. Co mě ale mrzelo, byl fakt, že nemáme &lt;strong&gt;spřátelený sraz v Ostravě&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Půlku života jsem prožil v Karviné, městě pár kilometrů na východ od Ostravy, přímo na hranicích s Polskem. K "regionu razovitemu" mám tedy vztah a sám si moc dobře pamatuju, jak mě kdysi štvalo, že se všechno zajímavé děje jen v Praze, nanejvýš v Brně. Že jsme jen takovým ocáskem republiky, na který nikdo nikdy nepamatuje. Jako by tam nežilo &lt;a href="https://cs.wikipedia.org/wiki/Ostrava#cite_note-pocet_obyvatel-1"&gt;více než 500 000 obyvatel&lt;/a&gt;. Dnes už to tak tragické není - Ostrava hostí spoustu zajímavých akcí z nejrůznějších oblastí a některé &lt;a href="http://solocolours.cz/"&gt;koncerty&lt;/a&gt; aj. události se dokonce konají exkluzivně pouze tam. I srazů je tam &lt;a href="http://ovacom.cz/"&gt;nesčetně&lt;/a&gt;. Přesto ve mě ale dávná křivda doutnala...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/pyvo-v-ostrave.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Proč překládat články</title><link href="http://blog.python.cz/proc-prekladat-clanky" rel="alternate"></link><published>2013-10-03T16:28:46+02:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2013-10-03:proc-prekladat-clanky</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;Před nedávnem jsem se rozhodl pro &lt;a href="http://www.zdrojak.cz/"&gt;Zdroják&lt;/a&gt; přeložit článek &lt;a href="http://me.veekun.com/blog/2012/05/05/python-faq-webdev/"&gt;Python FAQ: Webdev&lt;/a&gt; od &lt;a href="http://me.veekun.com/about/"&gt;Eeveeho&lt;/a&gt;. Výsledek dopadl nějak &lt;a href="http://www.zdrojak.cz/clanky/jak-napisu-webovou-aplikaci-v-pythonu/"&gt;takto&lt;/a&gt; (&lt;a href="http://www.zdrojak.cz/clanky/jak-napisu-webovou-aplikaci-v-pythonu-2/"&gt;druhý díl&lt;/a&gt;). Překlad měl celkem dost ohlasů a i počítadlo sdílení na Zdrojáku (které nevím jak funguje) hlásí 95 sdílení (a 35 sdílení druhého dílu), takže se to asi pár lidem líbilo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Než jsem s dílem začal, položilo mi několik lidí následující otázku:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Proč se pouštět do překladu zahraničního článku, když je v angličtině a tu přece v IT umí každý?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Je to výborná otázka, protože v sobě skrývá pravdu, za kterou si stojím i já - &lt;strong&gt;v drtivé většině případů je překládání zahraničních odborných (!) článků opravdu nesmysl&lt;/strong&gt;. I ten, kdo anglicky neumí nijak dobře, naučil se v ní většinou alespoň číst (má-li tedy se svou IT profesí nějaké vážnější úmysly). Totiž ani zahraniční programátoři nejsou žádní spisovatelé a běžný blogpost na IT téma je tak stejně většinou akorát gulášem z dvaceti provařených slovíček, předložek a výrazů všeobecně známého slangu (ať žije &lt;em&gt;tůl&lt;/em&gt; a &lt;em&gt;exepšna&lt;/em&gt;). Lepší autoři přimíchají citoslovce, ale ty už dávno známe z komixů i my, kteří je nečteme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/proc-prekladat-clanky.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Brněnské PyVo má nové kamarády</title><link href="http://blog.python.cz/brnenske-pyvo-ma-nove-kamarady" rel="alternate"></link><published>2013-04-08T14:17:24+02:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2013-04-08:brnenske-pyvo-ma-nove-kamarady</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://lanyrd.com/2011/pyvo-april/"&gt;Osm lidí se 26. 4. 2011 setkalo&lt;/a&gt;
v kavárně &lt;a href="http://www.falkcafe.cz/"&gt;Falk&lt;/a&gt; u jednoho z jejích kulatých stolů,
aby si povídali o Pythonu. Tak nevinně to začalo! Na druhé PyVo jsme se
přemístili jinam a připravili už dokonce i přednášky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;small&gt;Mimochodem, našel jsem o tom
&lt;a href="http://blog.python.cz/druhe-brnenske-pyvo"&gt;zápisek na blogu&lt;/a&gt;, který
stojí za připomenutí - např. ona "návštěva z Finska", tedy Petr Viktorin,
je dnes už spolupořadatelem celé akce. V komentářích zase Věroš zmiňuje
telefonní ústřednu, kterou jsme zrovna teď v březnu viděli v akci přímo
na stolech mezi půllitry :-)&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rok poté jsme v lednu 2012 hostili &lt;strong&gt;zatím nejúspěšnější akci&lt;/strong&gt; -
&lt;a href="http://lanyrd.com/2012/pyvo-january/"&gt;NoSQL PyVo&lt;/a&gt;, kde se nás sešlo přes
třicet a přijeli návštěvníci ze Slovenska i z Prahy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/brnenske-pyvo-ma-nove-kamarady.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Listopadové pražské Pyvo</title><link href="http://blog.python.cz/listopadove-prazske-pyvo" rel="alternate"></link><published>2012-11-29T17:00:00+01:00</published><author><name>Jakub Vysoký</name></author><id>tag:blog.python.cz,2012-11-29:listopadove-prazske-pyvo</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://lanyrd.com/2013/praha-pyvo-november/"&gt;listopadove prazske
#pyvo&lt;/a&gt; uz je tyden za
nami, potreboval jsem sice cely vikend, abych dospal spankovy deficit,
ale to jsem zdaleka neodchazel posledni. tentokrat nas &lt;a href="https://foursquare.com/v/klub-na-v%C4%9Bne%C4%8Dku/4dd42e5a52b18e28aa0f1f6e"&gt;na
venecku&lt;/a&gt;
nechali do rekordnich asi pul druhe, za coz moc dekujeme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bylo to super! na posledni chvili jsme splasili &lt;a href="https://twitter.com/honzajavorek"&gt;honzu
javorka&lt;/a&gt;, ktery nam zaplacnul diru po
nemohoucim &lt;a href="https://twitter.com/rembish"&gt;alexovi&lt;/a&gt; - ten nam to povi
jindy. prednasky byly nakonec pouze dve, takze bylo spoustu casu na &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Lightning_talk"&gt;me
oblibene lightning talky&lt;/a&gt;.
vecer to byl zkratka rekordni se vsim vsudy, protoze lightning-talkeru
se seslo celych 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;v utrobach meho harddisku se skryva seznam, ktery vystavim asi jako
&lt;a href="http://bit.ly/prpylight"&gt;google dokument&lt;/a&gt;, abychom ho mohli libovolne
upravit a hlavne pak doplnit prednasejici na lanyrd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;krome toho, ze se v mezicase &lt;a href="http://lanyrd.com/2013/ostravske-pyvo-druhe/"&gt;vypravime do
ostravy&lt;/a&gt;, si uz muzete
zakrouzkovat termin vanocniho prazskeho pyva: 2013/12/18 - ale to je
prece jasne, protoze ani tentokrat to neni jinak, nez &lt;strong&gt;treti streda v
mesici&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ps: lanyrd.com ma super ics export pro guide, kam hazeme &lt;a href="http://lanyrd.com/guides/pyvo/pyvo.ics"&gt;vsechny
slovensko-ceska pyva&lt;/a&gt; a mne se
indexuje jako &lt;a href="https://www.google.com/calendar/embed?src=6h72s1k6bun8omjopdcnqf0kjip2c9qe%40import.calendar.google.com&amp;amp;ctz=Europe/Prague"&gt;google
kalendar&lt;/a&gt;,
jestli si ho chcete pridat, staci kliknout. trosku debilni je, ze v tom
ics exportu mizi probehnute akce a google je tudiz maze i v tom
kalendari.. nevite nekdo, co s tim?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ps2: doslova par &lt;a href="https://plus.google.com/u/0/110682730627902704385/posts/PfKE5VgpJ67"&gt;fotek a komentare na g+
prispevku&lt;/a&gt;,
ciao..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na &lt;a href="https://github.com/kvbik/blogisek"&gt;Kubíkově GitHub blogu&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Jaké bude příští PyVo</title><link href="http://blog.python.cz/jake-bude-pristi-pyvo" rel="alternate"></link><published>2012-09-29T14:13:20+02:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2012-09-29:jake-bude-pristi-pyvo</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;Ve čtvrtek 27. 9. proběhlo po delší odmlce &lt;a href="http://srazy.info/brnenske-pyvo/2656"&gt;setkání vývojářů v Pythonu, PyVo&lt;/a&gt;. Pořadovým číslem už deváté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devět setkání nad pivem a s přednáškami, to už se dá považovat za nějakou tradici. No a když už je v nějakém setkávání tradice, začne se od něj něco očekávat. Lidé očekávají nějakou kvalitu přednášek, očekávají nějaký servis (jídlo, pití, wifi, klidný salonek), očekávají, že vše proběhne tak jak má. Už se nepromíjí chybky, kterým se dříve desítka Pythonistů nad pivem spíš jen zasmála. Jakmile jsou návštěvníci v očekávání, mizí z akce tzv. pořadatelský punk. A s jeho mizením mizí i lehkost, s jakou může pořadatel akci dělat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nutně si pak musím položit otázku, co s PyVem zamýšlím. Jestli z něj chci dělat seriózní "minikonferenci", nebo zda bych raději pořádal nezávazný pokec u piva. Potíž je v tom, že v tom prvním případě si organizace takové akce žádá mnohem víc energie a zařizování. Musím připomenout, že to zatím stále dělám sám a také zadarmo, ve volném čase a z čisté radosti. Abych pokračoval, musí to něco dát i mě.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V následujících odstavcích vám tedy nastíním nějakou svou vizi. Částečně vykrystalizovanou jednotlivými PyVy, částečně založenou na zpětné vazbě, kterou jsem posbíral ve čtvrtek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/jake-bude-pristi-pyvo.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Druhé brněnské PyVo</title><link href="http://blog.python.cz/druhe-brnenske-pyvo" rel="alternate"></link><published>2011-06-14T17:00:00+02:00</published><author><name>Honza Javorek</name></author><id>tag:blog.python.cz,2011-06-14:druhe-brnenske-pyvo</id><summary type="html">&lt;div&gt;&lt;p&gt;Kamarád &lt;a href="http://twitter.com/svecmichal"&gt;Michal Švec&lt;/a&gt; se na Twitteru zmínil o &lt;strong&gt;setkání programátorů&lt;/strong&gt; v Ruby a já se zeptal, jestli něco takového není i pro Python. Prý nikde nic, tak že to mám zorganizovat. A že prý nevadí, když tam o tom Pythonu budu vědět ze všech nejméně :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No a tak se stalo. Nejdříve jsem navázal spolupráci se &lt;a href="http://on.fb.me/pyoneers"&gt;slovenskými Pyonýry&lt;/a&gt; pod taktovkou &lt;a href="http://twitter.com/synopsi"&gt;Synopsiho&lt;/a&gt;, dohodlo se první setkání jen tak v kroužku u piva a když šel vidět zájem a nadšení, začali jsme s &lt;a href="https://twitter.com/michaljanik"&gt;Michalem Janíkem&lt;/a&gt;, jenž mi nabídl pomoc při zařizování, plánovat něco většího.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A já jsem moc rád, že to včera proběhlo, že to byla zábava, že se to líbilo a že jsme se něco nového přiučili a poznali nové lidi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Předně bych chtěl poděkovat už zmiňovanému &lt;a href="http://www.michaljanik.cz/"&gt;Michalovi&lt;/a&gt;, který mi pomohl s organizací. Rozdělili jsme si úlohy asi tak, že on zajistil infrastrukturu a já dělal propagaci a zajistil přednášky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento článek je z dob kdy &lt;a href="http://blog.python.cz"&gt;blog.python.cz&lt;/a&gt; ještě neexistoval a původně vyšel na Honzově blogu. &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/druhe-brnenske-pyvo.html"&gt;Můžete si ho dočíst tam!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry></feed>